# Выбор темы и организация проектной работы

## Тема проектной работы

Инфраструктурная self-managed k8s платформа с элементами высокодоступности и 
отказоустойчивости узлов плоскости управления и отказоустойчивой инфраструктурой 
подсистемы хранения данных.  

<br>  

## Описание планируемой проектной работы

Платформа будет состоять из self-managed кластера k8s, состоящего из 3х master 
нод и трех worker нод, развернутая в облаке Yandex cloud.  
Развертывание инфраструктуры будет производиться с использованием iac 
инструмента Terraform. Автоматизированное развертыание из публичного 
репозитория с использованием сервиса Gitlab-CI.  

Подсистема хранения будет развернута на базе внешнего (по отношению к самому 
k8s) кластера Ceph.  

Создание кластеров k8s и Ceph будет производиться с использованием iac подхода 
при помощи инструмента Ansible.  

Высокой доступности и отказоустойчивости класера планируется достигнуть за счет 
балансирования трафика на облачном L3/L4 балансировщике.  

Сетевая подсистема будет основана на плагине Cilium или Calico.  

В качестве нагрузки будет использовано микросервисное приложение-пример 
Hipster Shop.  
Деплой и CD приложения в кластер будет производится с использованием подхода 
git-ops при помощи инструмента ArgoCD.  

Доступ трафика в кластер будет производится через virtual service ингресса 
технологии Istio.  

Observability: мониторинг на базе технологий victoriametrics - grafana, 
логирование - EFK или Opensearch.  
